{
  "metadata": {
    "exam_type": "114",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "犯罪偵查學",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50360"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "為順利掌握國際犯罪組織走私販毒過程與流向,釐清販毒網絡與組織架\n構、洗錢管道等,世界各國間加強跨國性互助合作機制,其中「控制下\n交付」(controlleddelivery)為查緝毒品的重要技術之一,請說明:控制\n下交付之定義及其功能、國際間關於控制下交付之準則以及我國關於控\n制下交付之法源依據。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "依警察偵查犯罪手冊相關規定,警察機關偵查犯罪案件,於全案調查完\n畢後,於何種條件下應將全案移送法院或檢察署?移送書應注意之事項\n為何?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察職權行使法第8條第1項規定,警察對於已發生危害或依客觀合理判斷易生危害之交通工 具,得予以攔停並採行一定措施,請問下列何者不屬該項規定之措施?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "要求駕駛人出示相關證件",
        "B": "檢查引擎、車身號碼或其他足資識別之特徵",
        "C": "搜索駕駛人身體",
        "D": "要求駕駛人接受酒精濃度測試之檢定"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於刑案犯罪現場的封鎖,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "實施犯罪調查,必要時得封鎖犯罪現場,並為即時之勘察",
        "B": "實施前項封鎖時,應派員於封鎖線外警戒。非經在線外警戒警員同意,任何人不得進入",
        "C": "經許可進入現場者,應著必要之防護裝備,避免破壞現場跡證",
        "D": "現場封鎖得使用現場封鎖帶、標示牌、警示閃光燈或其他器材,以達成保全現場為原則"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "請問下列事務屬於犯罪現場調查組之任務者計有幾項?㈠回實驗室利用科學儀器檢測搜索所得 證據。㈡訪問被害人、報案人、發現人或其他關係人,瞭解案發時及案發前後,有無發現任何可 疑之人、事、物等,俾發掘可能之線索。㈢對於現場附近之環境、交通狀況及案發當時之天候、 風向、氣溫、照明等進行必要之觀察並注意週期性出現之人、事、物查訪。㈣如案情需要,得於 現場相關處所搜尋附近監視影像及其他可能遺留之各種跡證。",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "1項",
        "B": "2項",
        "C": "3項",
        "D": "4項"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於司法警察處理刑案時對被害人及家屬之保護之說明,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "秉持同理心及尊重態度,關懷協助被害人及家屬,適時提供相關資訊及服務",
        "B": "被害人受傷案件,應先行訊問製作筆錄後再協助及護送就醫",
        "C": "被害人死亡現場應立即實施封鎖,以帷幕及屍布將屍體遮蔽,並應儘速通報檢察官及早進行現 場勘驗及相驗工作",
        "D": "為保護被害人家屬隱私,得依其要求,適當隔離媒體,減少不必要接觸,並提醒家屬偵查保密 的重要性"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察實施偵查應進行案情研判,請問下列屬於案情判研應考量者計有幾項?㈠犯罪之時間㈡ 犯罪之方法㈢犯罪之動機㈣犯罪被害人之範圍。",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1項",
        "B": "2項",
        "C": "3項",
        "D": "4項"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察偵辦重大刑案發生除立即偵破外,均應訂定偵查計畫,以為偵查之準據,請問下列何者 不屬偵查計畫內容?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "犯罪發生或發現之地點",
        "B": "被害人之嗜好、接觸人物及被害狀況等生活情形",
        "C": "司法警察偵辦期間所需人事費用",
        "D": "現場訪問調查或資料查對情形"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "請問下列關於跟蹤或監視人員於執行時應注意事項之說明,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "為保護自身安全,應顯露隨身攜帶之武器、通訊器材及其他裝備",
        "B": "外表舉止應融合當地環境。必要時,實施偽裝,隨時保持自然",
        "C": "可穿戴引人注目之特殊物件",
        "D": "不需備妥各種適當之交通工具、金融卡或電話卡等"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察偵查犯罪時,如須由被害人、檢舉人或目擊證人指認犯罪嫌疑人,應依警察機關實施指 認犯罪嫌疑人注意事項辦理,請問依該注意事項規定實施指認時,應依指認人描述之犯罪嫌疑人 特徵,安排幾名以上於外型無重大差異之被指認人,供指認人進行真人選擇式列隊指認?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "3",
        "B": "4",
        "C": "5",
        "D": "6"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關逮捕何種犯罪之現行犯或通緝犯,應於製作筆錄時,詢問被告或犯罪嫌疑人有無監護或 照顧未滿12歲子女或兒童之情形,並調閱戶役政資料比對檢核,遇有兒童及少年福利與權益保障 法第53條第1項各款或第54條之情事者,應依各該條規定,通報直轄市、縣(市)主管機關?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "違反毒品危害防制條例之犯罪",
        "B": "竊盜罪",
        "C": "詐欺罪",
        "D": "偽造文書罪"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察偵查犯罪有刑事訴訟法第 88 條之 1 第 1 項所列情形之一,情況急迫,不及報告檢察官 者,得逕行拘提之,請問下列何者不屬於該條所規定之情形?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "因現行犯之供述,且有事實足認為正犯或共犯嫌疑重大者",
        "B": "在執行或在押中之脫逃者",
        "C": "所犯顯係最重本刑為1年以下有期徒刑之罪,有事實足認為犯罪嫌疑重大,經被盤查而逃逸者",
        "D": "所犯為最輕本刑為5年以上有期徒刑之罪,嫌疑重大,有事實足認為有逃亡之虞者"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於司法警察攜帶警械於管轄區外執行搜索、逮捕或拘提等行動時之說明,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "通報當地警察機關知悉或會同辦理",
        "B": "如臨時變更地點,可不必通知原會同及變更擬往地點之警察機關或通報當地警察局或分局勤務 指揮中心",
        "C": "接受請求會同辦案之警察機關,應即通報所屬刑警大隊(隊)、分局及分駐所或派出所,並派 員協同辦理",
        "D": "相關通報程序及其規定應依各級警察機關通報越區辦案應行注意要點辦理"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於在刑案現場逮捕犯罪嫌疑人應注意事項之說明,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "於刑案現場以外之處所逮捕犯罪嫌疑人時,應立即帶回現場",
        "B": "得使用警械防止其脫逃",
        "C": "犯罪嫌疑人攜帶或藏放之武器,應立即扣押或留存,並記錄其外觀及所在位置",
        "D": "記錄犯罪嫌疑人自發性之供述、身上形跡及任何不正常之舉止"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關對重大及特殊刑案,係由何機關列管督導考核?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "縣市警察局",
        "B": "各分局",
        "C": "警政署刑事警察局",
        "D": "內政部"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於刑法竊盜罪相關規定之說明,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "犯竊盜罪因防護贓物,而當場施以強暴脅迫者,以強盜論",
        "B": "竊取電能不構成竊盜罪",
        "C": "直系血親間,犯竊盜章之罪者,加重其刑",
        "D": "五親等內姻親間,犯竊盜章之罪者,須告訴乃論"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者不屬於偵查中辯護人之權限?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "檢閱、抄錄或攝影卷宗及證物",
        "B": "詢問完畢後令犯罪嫌疑人閱覽筆錄時,協助閱覽",
        "C": "無刑事訴訟法第245條第2項但書情形,得於司法警察詢問犯罪嫌疑人時在場",
        "D": "證人指認犯罪嫌疑人時,該犯罪嫌疑人之辯護人得在場"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "16 歲中學生甲暑假打工,因工作輕鬆賺錢快而擔任詐騙集團車手,於某次與已成年之同夥乙至 外縣市收取被害人款項之際,遭埋伏警察依現行犯逮捕,試問下列關於本案之處理,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "甲觸犯刑法第339條之4第1項第2款加重詐欺罪,依少年事件處理法之相關規定,應移送至 少年住所、居所或所在地之少年法院或地方法院設少年法庭",
        "B": "甲於警詢中供述,其國小甫畢業 12 歲之鄰居丙亦是詐騙集團車手,因故此次一同前來。警查 獲知上情後,得依刑事訴訟法第88條之1逕行拘提丙",
        "C": "警察機關於詢問甲時,基於保護少年刑事犯罪人,不論有無合理原因或是否情況急迫,均應通 知甲之法定代理人、現在保護少年之人或其他適當之人陪同在場",
        "D": "少年甲遭逮捕後,送回警局已是夜間 11 時,惟仍得針對甲之姓名、年齡、籍貫、職業、住居 所等進行詢問,以查驗其人有無錯誤"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "近來遇有重大案件,報紙媒體大肆追蹤報導,甚至成為政論節目熱門話題,「偵查不公開」再度 引起討論。下列有關「偵查不公開作業辦法」之敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "檢察官、檢察事務官、司法警察官、司法警察、辯護人、告訴代理人或其他於偵查程序依法執 行職務之人員應遵守「偵查不公開」義務",
        "B": "被告雖非「偵查不公開」規範對象,惟檢察官、司法警察人員得曉示被告如公開或揭露偵查中 所知悉程序或內容對案件之可能影響。實務上尚且包括檢察官得按刑事訴訟法有串證之虞,向 法院聲請羈押",
        "C": "依偵查不公開作業辦法,基於公共利益之維護或合法權益之保護,除法律另有規定外,必要時,偵 查機關或偵查輔助機關得適度公開或揭露被告、少年或犯罪嫌疑人之具體供述及是否自首或自白",
        "D": "檢察官偵查終結,依法提起公訴,案件已繫屬法院時,即無「偵查不公開」原則之適用"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依據「警察偵查犯罪手冊」及「刑事鑑識手冊」之規定,下列有關記錄跡證之敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "槍枝應視個案情況及必要性,採取指紋、射擊殘跡或生物跡證等,如有同時採取二種以上跡證 之需要時,採證之順序以便利為原則",
        "B": "刑案現場採證標的,包括因犯罪所遺留或遺棄之物,如嫌犯遺留之包裝紙,菸蒂,口香糖殘渣等",
        "C": "警察人員實施刑案現場保全,進入現場者,須著必要之防護裝備(如帽套、手套、鞋套等), 以免破壞現場跡證",
        "D": "有關火(炸)藥及爆炸遺留物之處理原則,爆炸點周遭疑為火(炸)藥附著物,宜全部採集送驗"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者不屬於警察偵查犯罪手冊規定所列舉辦理警政署刑案資料之查詢、提供及運用時,應遵 守之法令?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "個人資料保護法",
        "B": "民事訴訟法",
        "C": "少年事件處理法",
        "D": "警察刑事紀錄證明核發條例"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "下列案件被告,何者於偵查中未經選任辯護人者,司法警察官或司法警察應通知依法設立之法律 扶助機構指派律師到場為其辯護?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "吸食大麻後打傷路人而無法完全陳述之外國人",
        "B": "與朋友共同犯重傷害罪之原住民青年",
        "C": "酒後妨害公務並打傷外國駐台代表兒子的大學生",
        "D": "誹謗退休後居住於我國之前外國駐台代表之候選人"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察官、司法警察拘提或逮捕現行犯,得經檢察官之許可,不予解送,下列何種案件不適用之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "中華民國刑法第310條第2項散布文字、圖畫毀損他人名譽之誹謗罪",
        "B": "中華民國刑法第266條第2項以電信設備、電子通訊、網際網路或其他相類之方法賭博財物",
        "C": "中華民國刑法第150條第1項公然聚眾施強暴脅迫罪之下手實施者",
        "D": "中華民國刑法第161條第1項脫逃罪"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關警詢及筆錄製作之敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "詢問被告或犯罪嫌疑人之錄音及錄影,應自開始詢問其姓名、年齡、職業及住所或居所時起錄, 至詢問完畢時停止,其間始末連續為之",
        "B": "無辯護人之犯罪嫌疑人表示已選任辯護人時,在辯護人到場前,仍得繼續訊問",
        "C": "犯罪嫌疑人於夜間經拘提或逮捕到場,為查驗其人有無錯誤者,司法警察官或司法警察得於夜 間詢問之",
        "D": "詢問犯罪嫌疑人時,應給予辯明犯罪嫌疑之機會;如有辯明,應命其就始末連續陳述;其陳述 有利之事實者,應命其指出證明之方法,並於筆錄內記載明確"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "家暴慣犯甲男與髮妻乙女離異後,對乙女舊情未了,企圖復婚經常撥打乙女電話,且不定時前往 乙女工作地點徘迴,等待乙女下班。乙女不堪其擾,就近前往現居地之保三總隊第二大隊隊部報 案。關於乙女之報案,下列敘述何者有誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "甲、乙固曾有婚姻關係,但甲之跟蹤騷擾行為明顯違法,仍應適用跟蹤騷擾防制法關於保護令 之規定",
        "B": "甲經警察機關書面告誡後2年內,再為跟蹤騷擾行為者,被害人得向法院聲請保護令",
        "C": "保三警察總隊受理跟蹤騷擾案件後,應移請管轄警察機關接續辦理",
        "D": "司法警察官為調查甲男犯罪情形、蒐集證據,認有調取通信紀錄及通訊使用者資料之必要時, 不受通訊保障及監察法第11條之1第1項最重本刑3年以上有期徒刑之罪之限制"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於「各級警察機關處理刑案逐級報告紀律規定」及「警察偵查犯罪手冊」有關受理報案規 定之敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "普通刑案之發生與破獲雖無須通報偵防中心,但經發現未填報刑案紀錄表,不論是否於時限內 補行填報刑案紀錄表,均視為匿報",
        "B": "各級單位或員警個人接獲報案,如非屬其管轄責任之案件,應即迅速通知管轄分局勤務指揮中 心處理,以免貽誤偵辦時機",
        "C": "受理告訴乃論案件,除應詢問告訴人是否提出告訴,並記明筆錄,若屬相對告訴乃論之罪,並 應告知告訴人應指明犯罪行為人",
        "D": "警察機關受理事涉兩岸地區之刑事案件,以被害人或報案人戶籍所在地為管轄單位,不得以發 生地或涉案人在大陸地區而拒絕受理"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "按刑事訴訟法及刑事訴訟特殊強制處分執行辦法規定,有關司法警察官、司法警察為調查犯罪情 形或蒐集證據認有必要時,得運用科技偵查設備以進行犯罪調查之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "司法警察機關得運用全球衛星定位系統查緝未稅菸品走私",
        "B": "司法警察機關得利用設備端通訊監察偵辦加密貨幣洗錢",
        "C": "司法警察機關得使用熱顯像儀於豪宅外偵測室內種植大麻",
        "D": "司法警察機關依刑事訴訟法第153條之6第1項規定逕行實施特殊強制處分者,如經檢察官核 復不許可,或自報請檢察官許可之日起逾3日未獲檢察官許可時,執行機關應立即停止實施"
      }
    }
  ],
  "year": 114,
  "category": "刑事警察學系",
  "subject": "犯罪偵查學",
  "source_pdf": "考古題庫\\刑事警察學系\\114年\\犯罪偵查學\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}
